涉華課程 普林斯頓准學生匿名

節錄

涉華課程 普林斯頓准學生匿名

普林斯頓大學

【本報訊】北京在香港實施國安法，不單影響本港學術自由，亦蔓延到美國的大學，一些精英大學在秋季課程將加上警告標籤，提醒學生課程涉及中國政府認為是敏感的材料，各大學亦設法保護學生和教職員不被中國當局起訴。

學者憂網上授課被錄

。。。。。。。。說，「我們不能自我審查。如果我們中國科目教育社群出於恐懼，而停教天安門、新疆或任何中國政府不想我們討論的敏感課題，我們就輸了」，但為保護學生，課程將加警告和作業用代號。

。。。。。。。。，一些學者擔心授課和討論會被錄下，並落入中國手上。

麻省安默斯特學院就有教授正考慮匿名網上聊天，讓學生可自由發言。哈佛商學院工商管理碩士課程一些個案研究，涉新疆、港台等課題，亦擬准許擔心有風險的學生不參加這些政治敏感話題討論。

會唔會有中國留學生reg科攞料